<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blogs on Harry Andriyan Maulana</title>
    <link>https://harryandriyan.github.io/blog/index.xml</link>
    <description>Recent content in Blogs on Harry Andriyan Maulana</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Jan 2017 21:53:14 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://harryandriyan.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>6 Hal penting bagi Startup untuk mencapai Kesuksesan</title>
      <link>https://harryandriyan.github.io/blog/startup/6-hal-penting-bagi-startup/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 21:53:14 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://harryandriyan.github.io/blog/startup/6-hal-penting-bagi-startup/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Membangun sebuah Startup merupakan memerlukan kemauan dan niat yang kuat, kadang dikritik dan kadang diremehkan. Tapi biarlah, toh kita yang menjalani, kita yang tanggung resikonya, biarlah orang mau berkata apa. Yang terpenting kita tetap pada pendirian kita dan jangan lupa untuk tetap berharap pada Allah SWT :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selain niat dan kemauan, sudah pasti dalam menjalankan bisnis Startup kita harus punya ide / gagasan yang terukur dan memiliki arah bisnis yang jelas, jangan hanya mimpi saja, tetapi impian yang dapat direalisasikan. Kali ini saya akan membahas 6 poin penting yang dibutuhkan Startup untuk mencapai kesuksesan. Poin-poin ini saya kutip dan rangkum dari buku yang pernah saya baca Startuppedia, karya Anis Uzzaman, CEO &amp;amp; General Partner Fenox Venture Capital. Apa saja poin-poin tersebut ? Berikut uraiannya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pertama, Membentuk Sebuah Tim
Bukan hanya pada Startup saja, tetapi juga pada perusahaan besar aspek Sumber Daya Manusia (SDM) adalah hal yang penting dan utama. Sebuah perusahaan akan bisa maju jika dia punya orang orang yang hebat dan dia menghargai orang-orangnya, begitulah kira kira. Bahkan tim menjadi aspek paling penting bagi investor, apakah dia akan berinvestasi atau tidak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kedua, Menciptakan Sebuah Produk
Produk yang baik adalah produk yang benar-benar berfungsi untuk memecahkan suatu permasalahan, produk yang berangkat dari ide yang hebat. Misal produk yang memecahkan permasalahan yang ada di masyarakat seperti Jasa Ojek Online, Pemesanan sayuran segar, Pemesanan Jasa, dan lain lain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ketiga, Melindungi Keuntungan Melalui Paten
Banyak perusahaan yang gagal karena tidak bisa melindungi keuntungan kompetitif produk dan jasa mereka. Sayangnya kebanyakan Startup di Asia Tenggara khususnya di Indonesia kurang akan pengetahuan dan penggunaan hak paten untuk melindungi produk mereka.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Keempat, Memasarkan Produk
Tentu produk yang bagus saja tidak cukup, harus ada pemasaran produk yang baik. Dalam pemasaran sebuah produk ada beberapa tahapan-tahapannya, antara lain Seed, Awal, Maju, dan Exit. Pada tahap Seed pemasaran produk dapat dilakukan dengan memasarkannya ke teman, keluar, atau kerabat, kemudian bisa melalui blog, SEO. Selain itu kita juga bisa memasarkannya melalui situs situs crowdfunding seperti &lt;a href=&#34;https://www.kickstarter.com&#34;&gt;https://www.kickstarter.com&lt;/a&gt;. Pada tahap tahap selanjutnya bisa menggunakan kombinasi antara yang telah dilakukan di tahap awal, ditambah dengan memasarkan melalui Media Sosial, Acara Teknologi / Konferensi Teknologi, pemasaran dengan menggunakan investor, penasihat, direksi, koran, dan bisa juga melalui Perusahaan Humas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kelima, Mengembangkan Strategi Pembiayaan
Pembiayaan pada sebuah Startup bisa dilakukan secara Bootstrapping ataupun dengan Investor. Pendanaan bagi startup sangatlah penting, mengingat startup ditahap awal berdirinya kemungkinan besar belum meiliki profit, dan harus mengeluarkan biaya untuk gaji dan lain sebagainya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Keenam, Membentuk Strategi Exit
Semua Startup pasti mau untuk (segera) exit, Startup yang baik haruslah mendesain strategi exit dari awal pendiriannya, karena ini merupakan siklus tahapan yang paling penting. Strategi Exit sendiri ada dua kemungkinan/macamnya yaitu Initial Public Offering (IPO) dan Merger dan Akuisisi (M&amp;amp;A).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ceo atau cto tentukan tipemu</title>
      <link>https://harryandriyan.github.io/blog/startup/ceo-atau-cto-tentukan-tipemu/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2017 14:17:51 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://harryandriyan.github.io/blog/startup/ceo-atau-cto-tentukan-tipemu/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dalam awal pendirian startup peran CEO dan CTO sangatlah penting. CEO dan CTO adalah dua pimpinan yang akan membawa arah startup, walaupun tetap salah satu dari mereka yang akan cenderung lebih dominan. Dalam sebuah startup kepemimpinan utama dipegang oleh seorang CEO, dia berkewajiban untuk menentukan arah, kemana startup tersebut akan dibawa. Dia yang memiliki kekuasaan eksekutif (mengambil keputusan eksekutif). Sedangkan CTO adalah partner dari CEO yang mengurusi seputar teknologi-teknologi yang akan digunakan oleh startup.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Berbeda dengan perusahaan non IT, peran CTO dalam startup sangat penting, karena dalam sebuah startup, teknologi adalah core bisnis, dan CTO lah yang berkewajiban menentukan keputusan tentang penggunaan teknologi dalam sebuah startup, walaupun bisa saja ditolak oleh CEO karena dialah pemegang kekuasaan tertinggi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dulu saya pernah ikut seminar yang diadakan oleh SMIK AKAKOM Yogyakarta bekerja sama dengan PHP Indonesia Jogja-Solo-Klaten. Pada saat materi terakhir, yaitu materi entrepreneurship (technopreneurship) yang dibawakan oleh Peter Jack Kambey (salah satu senior PHP Indonesia), beliau menyampaikan Ibarat Startup itu adalah Kapal yang mengarungi Samudra, maka CEO itu adalah nahkoda, dan CTO adalah mekanik mesin Kapal, ya, mungkin itulah perumpamaan yang cocok.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lalu bagi kita kita yang berminat mendirikan Startup, kita harus bisa menilai diri sendiri, cocoknya kita itu sebagai CEO atau CTO. Jika kita lebih suka ke sisi Manajerial dan non-teknis maka lebih baik jadi CEO, walaupun alangkah lebih baik jika seorang CEO Startup itu juga paham hal teknis walaupun hanya sebatas kulitnya saja. Jika kita tertarik ke hal teknis, perkembangan teknologi, maka lebih cocok jika kita jadi seorang CTO, tetapi juga harus paham manajerial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Setelah kita tahu tentang diri kita, kita bisa mencari partner yang cocok untuk ‘mendampingi’ kita dalam mengarungi samudra bisnis dengan kapal Startup tadi :) . Semoga kedepannya banyak Startup-Startup berkualitas yang bermunculan di Indonesia.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>